接受《南早》專訪 陳祖光：應修例豁免警員執勤時刑事責任

退休警司朱經緯在2014年佔領運動期間涉嫌以警棍襲擊途人，早前被裁定襲擊致造成身體傷害罪名成立，判囚3個月，獲准保釋等候上訴，多名警隊高層及建制派人士對裁決表示失望。《南華早報》引述香港警察隊員佐級協會主席陳祖光倡議，政府修例豁免警員執行職務時的刑事責任。

報導引述陳祖光表示，司法機構人員並沒有足夠專業知識去判斷警員所使用的武力是否合適，建議有關當局修改《警隊條例》，以保障警務人員無須為正確執行上級命令的行為附上任何刑事責任。

陳祖光表示，警員的工作是要聽從上級指令，認為如果警員正確地執行職務，但仍需為所做事情負上刑責是不公平的。

報道引述陳祖光表示：「這是不合理的，如果我上級要求我施放催淚氣體，我不服從的話就要面對紀律處分，但如果事情出了錯，我就要負刑事責任。我們一直都是被訓練去聽從指令的。」

陳祖光認為，律政署按照法律條文去判斷及決定是否作出檢控，但律政署並非武力使用的專家，因此警方與律政署對事情有不同的看法。

報導又引述另一名匿名警員表示，警員經常需要在一瞬間作出決定，「我並不是說他們從法律角度看我們使用武力就一定是錯的，他們坐在扶手椅上評斷事件是很容易的，但他們不會明白我為什麼在那個他們未經歷過的情況下拔出警槍或警棍。」

警察員佐級協會日前表示，將去信公務員事務局長和保安局長，要求於7天內舉行緊急工作會議，討論保障警務人員在執行公務上免受傷害，「以解決目前警務人員在職業安全保障上和工作士氣上的危機」。

警務處長盧偉聰周日亦表示，已即時成立工作小組檢討武力指引，並有員方代表，亦已開會交換意見，他表示明白同事理解及擔憂，會盡快有結果。小組會檢討使用武力的指引、程序、訓練，研究如何作出改善。

咁即係攞明歧視休班警！！！！

遲啲廿四小時當值

免

死

猶

差

！

！

不如改名叫埋城管啦

講到咁辛苦 不如以後豁免埋警察所有罪行 好未

旺角狗竇老強犬：

舉鳩支持！！！但一定要有追溯期！！！！！

弱智

刑事罪行大概可分為以下幾類：

侵害人身包括 - 非禮、打交、襲擊、傷害他人身體、嘔打、勒索、強姦、誤殺、與未成年少女發生性行為、偷拍裙底、行為不檢，經營色情場所、謀殺等
財物保障包括 - 盜竊，高買、偷竊、偷竊罪店舖盜舖、搶劫、欺詐、行劫、刑事毀壞、縱火等

哇,咁休班警你地就唔理呀
好唔公平

休班警先係最需要豁免嗰班,你睇下樣樣中咁濟

我其實最有興趣想知既：

紅早SCMP係咪全程英文訪問陳水鬼先？？？有足片睇我買足你10年又點話丫！！！！

喺警署強姦都得喎。

咁執勤期間可以做埋殺手，接 order 殺人都仲得。

你要服從嘅指令有包括打無還擊之力嘅路人?

比你豁免就仆街囉
到時行緊必唔gur你可以打鳩你 見條女靚d可以查身份證順手姦埋 見有錢佬仲可以去r保護費 fatfat

執勤期間貪污都得呀